---
title: Smeltende ijskappen
backDescription: >-
  Op Aarde bevinden zich twee grote ijskappen (of gletsjers), namelijk in
  Groenland en op Antarctica. Als de Antarctische en de Groenlandse ijskappen
  helemaal zouden smelten, zou de zeespiegel door Groenland met 7m en door
  Antarctica met 54m stijgen. Tijden
---
Deze illustraties laten zien wat de winst of het verlies aan massa is van de ijskappen, aangegeven in centimeters water per jaar (cm water/jaar) en gravimetrisch gemeten. In blauw de massawinst (omdat het meer sneeuwt) en in rood de verliezen (van gletsjers die sneller richting de oceaan stromen). De ijskappen zijn rond de 3000m diep.
